\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
\noindent
Seien $X_1, \dots, X_n$ uid mit Dichte
$h_\theta(x)=e^{-(x-\theta)}\mathds{1}_{x\geq \theta}$ mit $\theta \in \bb{R}$
unbekannt und $\alpha \in (0,1)$ gegeben. Sei weiter $Y= \min\{X_1, \dots X_n\}$ Sch\"atzer f\"ur $\theta$.\\ Wir
konstruieren ein Konfidenzintervall zum Niveau $1-\alpha$:\\
Betrachte zun\"achst:
\begin{align*}
  \bb{P}_\theta[Y > \theta - p]= \prod_{i=1}^{n}\bb{P}_\theta[X_i >\theta -p]= \bb{P}_\theta[X_1> \theta -p]^n
\end{align*}
Weiter berechnen wir:
\[\bb{P}_\theta[X_1 > \theta -p]= \int_{\theta-p}^{\infty}e^{-(x-\theta)}dx =
  \int_{-p}^{\infty}e^{-x} dx = -\left[ e^{-x} \right]^{\infty}_{-p} = e^{p}\]
und somit gilt:
\begin{align*}
  \bb{P}_\theta[Y+p > \theta ] = \frac{\alpha}{2} \\
  \iff e^{np}= \frac{\alpha}{2}\\
  \iff p =  \frac{\log(\frac{\alpha}{2})}{n}
\end{align*}
Analog sieht man:
\[\bb{P}_\theta[Y < \theta -q ]= 1-\bb{P}_\theta[Y \geq \theta -q]=1- e^{nq}\]
also:
\begin{align*}
  \bb{P}_\theta[Y+q < \theta ]= \frac{\alpha}{2}\\
  \iff 1-e^{nq}= \frac{\alpha}{2}\\
  \iff q = \frac{\log(1- \frac{\alpha}{2})}{n}
\end{align*}
Man bemerke, dass wegen $\alpha \in (0,1)$ notwendiger weise $q>p$. Somit sind
die Ereignisse $\{Y+q <\theta\}$ und $\{Y+q<\theta\}$ disjunkt und wir erhalten
insgesamt:
\begin{align*}
  \bb{P}_\theta\left[ Y+p \leq \theta \leq Y+q \right] &= 1 - \bb{P}_\theta[Y+p> \theta] -\bb{P}_\theta[Y+q <\theta]\\
                                                       &= 1 - \frac{\alpha}{2} - \frac{\alpha}{2}\\
                                                       &= 1- \alpha  
\end{align*}
Also ist $[Y +p, Y+q]$ das gesuchte Konfidenzintervall.
\end{document}